
% !TeX program = xelatex

%使用hustthesis这个模板。
% draft版本的正文页包括页眉(“华中科技大学xx学位论文”)、页眉修饰线(双线)、页脚(页码)和页脚修饰线(单线)。
% final版本的正文页不包括页眉、页眉修饰线和页脚修饰线，仅包 含页脚（页码）。如果不指定，默认设置为final。

% degree用来指定论文的种类
% language用来指定论文语言。特别的，如果设定为english-draft，将会剔除论文中的所有中文内容，这有利于在未安装中文字体的环境中使用。如果不指定，默认设置为 chinese。


\documentclass[format=draft,language=chinese,degree=master]{hustthesis}
%\documentclass[format=final,language=chinese,degree=master]{hustthesis}

\setcounter{tocdepth}{2} %设置目录的层级

%使用下面的这两个宏包来生成带书签和超链接的PDF文件。
%\usepackage[bookmarks,bookmarksopen,bookmarksdepth=2]{hyperref}
%\usepackage[pdftex,CJKbookmarks=true,colorlinks=true]{hyperref} %LaTeX Error: Option clash for package hyperref
\usepackage{indentfirst}

\stuno{M201672905}
\schoolcode{10487}
\title{基于Vxworks的调试通道的设计与实现}{A design and implementation of debug channel based on Vxworks.}
\author{郑松}{Song Zheng}
\major{计算机应用技术}{Computer Applications Technology}
\supervisor{张杰\hspace{1em}讲师}{ Lecturer Jie Zhang}
\date{2018}{3}{26}
%\date{\today}

\zhabstract{
	通常在软件开发、移植、运行时都需要输出一些调试或日志信息，对于嵌入式设备而言通常使用串口来进行这些信息的传输，在VxWorks的集成开发环境Tornado中也有相关的调试工具，但是其比较适合用户软件的开发环境当中，不适用于实际的生产环境当中，同时由于目前大多数的设备都已不再将RS-232的串口作为必须的标准接口，而是大量的使用USB接口，因此在调试信息的传输过程中只能够使用USB接口，本文基于VxWorks开发出一个小巧易用的调试信息的传输通道，使用CP2102模块来实现USB口转串口的硬件部分，并编写了一个VxWorks下的USB口转串口驱动以及上层的应用层接口部分， 本项目来源于中船重工的实际需求。

	本文首先对课题的背景和需求进行了分析，给出了总体的设计方案，根据我们的方案需求，我们分析了VxWorks下的设备驱动所需的关键技术，然后在VxWorks下设计出了一个特殊的USB口转串口的驱动程序和一个普通的USB口转串口驱动程序，驱动程序具有双向缓冲功能，同时具有即插即用、使用方便等特点。
	
	然后我们给上层需要输出调试信息的应用设计了两个调试接口。一个Log调试接口，我们为这个接口设计了一个自定义的调试通道的传输协议；另外我们也给出了一个标准输出重定向的调试接口，方便开发人员直接使用标准输出进行调试信息的输出。
	 

	最后我们通过对系统的整体测试和对各个部分分别进行测试，验证了本次的调试通道设计基本完成，系统运行可靠，满足所需完成的要求。
}
\zhkeywords{嵌入式系统，设备驱动开发，USB口转串口，VxWorks，CP2102}

\enabstract
{
    Generally, some debugging or log information needs to be output during software development, porting, and runtime. For embedded devices, serial ports are commonly used for the transmission of this information. There are also related debugging tools in Tornado, an integrated development environment of VxWorks. It is suitable for the development environment of the user software, not for the actual production environment, and at the same time，because most of the current devices no longer use the RS-232 serial port as a required standard interface, but use a lot of USB interfaces. Only the USB interface can be used in the transmission of debugging information. based on VxWorks,This thesis has developed a small and easy-to-use debugging information transmission channel which uses the CP2102 module to implement the hardware part of the USB port to the serial port, and than we wrote a USB port to serial port driver  and the upper application layer interface part under VxWorks. this project comes from the actual needs of CSIC(China Shipbuilding Industry Corporation).

	Firstly, This paper analyzes the background and the requirements of the project, gives the overall design plan, and gives the key technologies that are used and   understood in this design. Then it starts with the relationship between I/O system and driver under VxWorks, analyzes the process of I/O system call and driver under VxWorks, and realizes the necessary USB port to serial port driver of our debugging channel. The driver has two-way buffering function, and has plug-and-play, easy to use and other features. Then we designed the transmission protocol of the debug channel, and gave two upper application interfaces, a Log log interface, and a standard output redirection interface.

	Finally, through overall testing and testing of the various parts of the system, we verified that the design of the debugging channel was basically completed, the system is running reliably, and the required requirements are fulfilled.

}
\enkeywords
{embedded system, device driver development, USB port to serial port, VxWorks, CP2102}

\begin{document}
% frontmatter用于设定论文的状态、改变样式，其具体使用见简单示例。 
% frontmatter用在文档最开始，表明文档的前言部分（如封面，摘要，目录等）的开 始。
\frontmatter

% maketitle的作用和makecover的作用相同，用于生成封面和版权页面
\maketitle


% makeabtract用于生成中英文的摘要页面。
\makeabstract

% tableofcontents用于生成目录
\tableofcontents

% listoffigures 和 listoftables 分别用于生成图片和表格索引，可以根据要求在论文的前言中使用或者是在附录中使用
%\listoffigures
%\listoftables

% mainmatter表示论文正文的开始。
\mainmatter

\clearpage
\include{data/chap01}

\clearpage
\include{data/chap02}

\clearpage
\include{data/chap03}

\clearpage
\include{data/chap04}

\clearpage
\include{data/chap05}

\clearpage
\include{data/chap06}
% backmatter用于表示论文的正文结束
\backmatter

%ack 环境用于致谢页面
\begin{ack}
\indent 转眼两年的研究生生活就要结束了，在此要感谢在这两年的学习生活当中教导我的老师和陪伴我一齐成长的同学，是他们陪伴着我在科研的路上一直奋斗，他们不断地激励着我、鼓励着我前进。
同时还要感谢论文的评阅人员，谢谢你们为我研究生生涯进行最后的把关、检验工作。


\noindent 本此的调试通道的设计工作能够顺利完成，还要特别感谢我的导师张杰老师，张老师从论文选题，构思到最后定稿的每个环节都一直给予我意见、指引与教导,在整个研究生生涯当中张老师都非常严格的要求我，这让我在研究生期间学习到了更多的知识。
也是在张老师的指导和帮助下,我才能够克服各种困难,突破一个又一个的技术难题,最终完成该调试通道的设计，使我得以最终完成毕业论文设计！
\end{ack}

% bibliography用于生成参考文献。
\nocite{*}
% \bibliographystyle{plain}
\bibliography{ref/myref.bib}


\end{document}

\endinput
%%
%% End of file `hustthesis-zh-example.tex'.
